罷韓投票前夕 高雄市舉行實兵「封城演練」

高雄市長韓國瑜，鬆口宣布5月3日進行防疫實兵演練，內容會以防堵社區感染為主，不過兵推距離罷韓投票僅一個月，是不是在醞釀封城，不過疫情中心指揮官陳時中說，10天沒本土個案，封城還很遠。

高雄市長韓國瑜：「市府已經將預算準備好，讓4千多位醫護人員全面做採檢。」 替第一線醫護謀福利，韓國瑜接見民間防疫團體，再加碼推出實兵演練。 高雄市長韓國瑜：「5/3兵推演練。」 韓國瑜連日來，始終表示封城不在考量內，這次主動提出防堵社區感染，並非神來一筆，而是經過一番鋪陳。 民間防疫聯盟成員范國棟：「七大訴求第一點是高雄實施封城兵推。」

肺炎疫情嚴峻，防疫團體先幫發聲，強調兵推重要性，韓國瑜再順水推舟，宣布進行相關演練，但這是在為封城鋪路嗎。 新聞局長鄭照新：「還不算封城，但當然算是前置作業。」

罷韓領銜人陳冠榮：「透過擠牙膏的方式，一點一點的公告資訊、釋放各種未確認資訊，造成市民焦慮、製造恐慌。」 未來的事難說，罷韓團體暫不聯想，火力依舊集中在韓國瑜現有缺失上，這關鍵的防疫戰，挺韓罷韓誰能得分，兩邊都不敢貿然出手。

詳細報導請見：